中大女生黎明行動當日藏六角匙索帶被控 罪名不成立

#觀塘裁判法院第八庭
#梁少玲裁判官
#1111觀塘 #裁決

梁 (21)

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用
被控於2019年11月11日，在觀塘觀塘道近燈柱AB5425A，管有8條六角匙以及1包索帶，意圖將其作非法用途使用。

背景：
去年11月11日網民發起「黎明行動」，號召全港「三罷」，多區均有堵路及警民衝突，事後多人被起訴。事隔近半年，案件於5月8日在觀塘裁判法院首度提堂，獲 #徐綺薇主任裁判官 批准以$1,000現金保釋，每週報到1次。同案原有另一名被告，僅涉藏有1包索帶被控管有工具罪，在7月21日獲准以簽保守行為方式處理，但控方堅持控告案中第二被告即21歲梁。梁不承認控罪，案件排期9月9日進行1天本地話審訊。

✅速報：罪名不成立✅
❌訟費申請被拒❌
（詳情後補）

係咪之前話現場著黑色衫唔係巧合果位

一定上訴

嗰個係「彭亮廷」🤨

尋日另一單,果單罪成

真係好絕望
又係六角匙，唔同法官

一樣 doj

一定會上訴到底

因為徐奶奶係正常人，唔會鳩屈，睇證據

梁少玲嚟喎

sor9ry
睇錯保釋嗰段

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

差唔多案情
但判決唔同
係好值得煲大

明明係屈

老屈，好彩遇到個正常官

呢單有導師做辯方證人

push

案件經審訊後，梁少玲裁判官認為當日的周遭環境，未能證明被告有意意圖與警方對峙及築路障，今裁定她罪名不成立。惟梁官認為，被告的裝束及見到警員時的反應屬自招嫌疑，故駁回辯方訟費申請。

梁官指，索帶及六角匙雖可用以拆下及縛起鐵欄，供示威者堵路、防守或推進，加上被告當時蒙著面、手持長傘，又攜有防毒面具、生理鹽水、手套等物品，更在警員到場時與其他黑衣人一同逃跑，顯示她是位示威者。不過，控方沒有證據顯示，當日案發地點周遭有人拆下鐵欄堵路，亦沒有肢體衝突發生，故無法推斷被告有意圖利用索帶及六角匙築路障及與警方對峙。另外，梁官認為就本案而言，涉案的索帶及六角匙與入侵住宅、束縛人身及傷害人身無關，故裁定被告無罪。

之後三大著名紅官就重判

大把律師講左無數次
然而某幾條紅官當睇唔撚到
鹿道立